727 元朗放題 行唔岩路好危險

見到啲白衫係元朗亂9咁打人冇人會唔嬲, 好多元朗人仲要因為咁有家歸不得, 真係DKLM
原諒小弟P牌新AC, 見到有咁多人想入黎光復元朗係好感動, 但係元朗市中心可以話係完全比鄉黑係地理上包圍, 外區人唔識路真係隨時命仔都冇埋。
好耐之前討論光復邊區既時候都見有巴打講過, 元朗係一個死地, 又多建制鄉黑, 又冇路可走, 唔係好適合行動。
所以我想係到同大家講吓, 元朗地勢有幾險惡, 有咩地方一定要守住, 唔係真係會比警鄉黑一網打盡。

先睇睇元朗市既地圖, 基本上從元朗離開去其他地區既途徑只有三個 -- 所有巴士、輕鐵、同大部分小巴都要經既大馬路(圖中黃色), 同兩個西鐵站 -- 朗屏同元朗

見到目前既遊行路線唔係由元朗西鐵站出發, 就係由水邊村遊樂場起行, 咁一定係途經大馬路咁行, 換言之離開元朗既大部分交通會係封路同時一次過封埋, 剩低基本上只有西鐵, 同入唔同村既巴士、小巴

禁錯制打到一半post左, 繼續番先。

至於兩個西鐵站, 相信大家都睇到, 附近都係村村村同埋村, 唔係721都冇咁易比佢地衝到入元朗站打人。
大家想由西鐵站走, 仲要祈禱港鐵冇飛站, 只要鐵都冇埋, 元朗就完全冇路可以撤退

所以如果要群眾撤離到西鐵站, 一定要守住既, 係各個近村既出口, 唔好比佢地上到站, 唔係不堪設想

元朗站最危險既在於佢就係正南邊圍隔離, 基本上除左接住yoho果兩個入口, 其他都可以比佢地由村就咁走到上黎
yoho係新鴻基所以都未必可信

朗屏相對元朗其他地方安全小小, 會少啲鄉黑, 但唔代表佢係安全。由大馬路去朗屏主要都係行番兩條路, 一條係元朗廣場既朗屏天橋, 另一條就係大坑渠 (中間藍色條溪仔) 兩邊既路。朗屏天橋一旦被封, 大家就要行街路過去, 會更大風險中伏

一旦走唔到, 大家最直接既反應係入商場避, 新城市打狗不知幾開心。但元朗冇一個大到好似新城市既商場, 基本上除左yoho, 其他都係豆潤咁細。 元朗廣場同千色廣場係兩個叫裝到吓人既商場, 但一定唔夠比義士避。元朗廣場有朗屏天橋一條後路, 不過發展商係新鴻基, 可能又會吳三桂。千色雖然唔係新鴻基, 但係入左去係冇路可以直接比你去搭車走, 除非你想係對面搭小巴上大棠幫楓葉染色。

一句到尾, 元朗真係唔係一個理想既地方, 入得黎, 最緊要諗點走。大馬路被封下, 最好既撤退方法已經係狗鐵, 一定一定要有人守元朗站出口同朗屏天橋, 唔係困獸鬥就會好大鑊。

如果要入商場, yoho第一, 元廣第二, 千色第三, 一二原因係有後路可走, 不過都係仆街新鴻基

向南行出左大馬路, 去到教育路都仲叫安全, 再行就有馬田村朋友同你打招呼

向北就要小心舊墟 (大橋街市以東一帶), 所謂色情7街, 係黑社會既地盤。

最後都係希望唔好有義士受傷, 黑社會只係中共爪牙, 爛命一條, 唔值得同佢地換命。

自推

推